\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include \PYZlt{}ctime\PYZgt{}		}\PY{c+cm}{/* time */}
\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include \PYZlt{}cstdlib\PYZgt{}		}\PY{c+cm}{/* srand, rand */}
\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include \PYZlt{}cmath\PYZgt{}		}\PY{c+cm}{/* cos */}
\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include \PYZlt{}iostream\PYZgt{}}
\PY{k}{using} \PY{k}{namespace} \PY{n}{std}\PY{p}{;}

\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include "..}\PY{c+cp}{/}\PY{c+cp}{macros.h"}
\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include "MMAuxiliaries.h"}
\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include "MMMatrix.h"}
\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include "MMMatrixUtils.h"}

\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define		RANDN\PYZus{}SAMPLE\PYZus{}SIZE			16}
\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define		RANDN\PYZus{}SAMPLE\PYZus{}SIZE\PYZus{}INV		0.0625}

\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{identity}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{unsigned} \PY{n}{N}\PY{p}{)}
\PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{m}\PY{p}{(}\PY{n}{N}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{MM\PYZus{}MAP\PYZus{}IJ}\PY{p}{(}\PY{n}{m}\PY{p}{,}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{o}{=}\PY{n}{j}\PY{p}{)}\PY{o}{?}\PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{:}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{k}{return} \PY{n}{m}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{zeros}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{unsigned} \PY{n}{N}\PY{p}{)}
\PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{m}\PY{p}{(}\PY{n}{N}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{MM\PYZus{}MAP\PYZus{}IJ}\PY{p}{(}\PY{n}{m}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{k}{return} \PY{n}{m}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{linvector}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{unsigned} \PY{n}{N}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{double} \PY{n}{min}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{double} \PY{n}{max}\PY{p}{)}
\PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{o}{!}\PY{n}{N}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)} \PY{n}{DISPLAY\PYZus{}ERROR\PYZus{}AND\PYZus{}EXIT}\PY{p}{(}\PY{l+s}{"}\PY{l+s}{Se requiere N \PYZgt{} 1 para construir un vector lineal.}\PY{l+s}{"}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

	\PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{n}{max}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{min}\PY{p}{)} \PY{n}{swap}\PY{p}{(}\PY{n}{min}\PY{p}{,}\PY{n}{max}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{k+kt}{double} \PY{n}{diff} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{n}{max} \PY{o}{-} \PY{n}{min}\PY{p}{)} \PY{o}{/} \PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{double}\PY{p}{)}\PY{n}{N}\PY{o}{-}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

	\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{m}\PY{p}{(}\PY{n}{N}\PY{p}{,}\PY{l+m+mf}{0.0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{MM\PYZus{}MAP\PYZus{}IJ}\PY{p}{(}\PY{n}{m}\PY{p}{,}\PY{n}{min} \PY{o}{+} \PY{n}{i}\PY{o}{*}\PY{n}{diff}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{k}{return} \PY{n}{m}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{k}{static} \PY{k+kr}{inline} \PY{k+kt}{double} \PY{n}{randn}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{k+kt}{int} \PY{n}{acum} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
	\PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;} \PY{n}{i} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{n}{RANDN\PYZus{}SAMPLE\PYZus{}SIZE}\PY{p}{;} \PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}
		\PY{n}{acum} \PY{o}{+}\PY{o}{=} \PY{n}{std}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{rand}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{l+m+mi}{14}\PY{p}{;}
	
	\PY{k+kt}{double} \PY{n}{value} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{double}\PY{p}{)}\PY{n}{acum}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{RANDN\PYZus{}SAMPLE\PYZus{}SIZE\PYZus{}INV} \PY{o}{-} \PY{l+m+mf}{6.5}\PY{p}{;}

	\PY{k}{return} \PY{n}{value}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{rand}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{unsigned} \PY{n}{N}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{unsigned} \PY{n}{M}\PY{p}{)}
\PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{m}\PY{p}{(}\PY{n}{N}\PY{p}{,}\PY{n}{M}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{MM\PYZus{}MAP\PYZus{}IJ}\PY{p}{(}\PY{n}{m}\PY{p}{,} \PY{n}{randn}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{k}{return} \PY{n}{m}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{cos}\PY{p}{(}\PY{k}{const} \PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{om}\PY{p}{)}
\PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{m}\PY{p}{(}\PY{n}{om}\PY{p}{.}\PY{n}{rows}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{om}\PY{p}{.}\PY{n}{cols}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{MM\PYZus{}MAP\PYZus{}IJ}\PY{p}{(}\PY{n}{m}\PY{p}{,} \PY{n}{std}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{cos}\PY{p}{(} \PY{n}{om}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{,}\PY{n}{j}\PY{p}{)} \PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{k}{return} \PY{n}{m}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{abs}\PY{p}{(}\PY{k}{const} \PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{om}\PY{p}{)}
\PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{m}\PY{p}{(}\PY{n}{om}\PY{p}{.}\PY{n}{rows}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{om}\PY{p}{.}\PY{n}{cols}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{MM\PYZus{}MAP\PYZus{}IJ}\PY{p}{(}\PY{n}{m}\PY{p}{,} \PY{n}{std}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{abs}\PY{p}{(} \PY{n}{om}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{,}\PY{n}{j}\PY{p}{)} \PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{k}{return} \PY{n}{m}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{k}{const} \PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{om}\PY{p}{)}
\PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{m}\PY{p}{(}\PY{n}{om}\PY{p}{.}\PY{n}{rows}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{om}\PY{p}{.}\PY{n}{cols}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{MM\PYZus{}MAP\PYZus{}IJ}\PY{p}{(}\PY{n}{m}\PY{p}{,} \PY{n}{std}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(} \PY{n}{om}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{,}\PY{n}{j}\PY{p}{)} \PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{k}{return} \PY{n}{m}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{square}\PY{p}{(}\PY{k}{const} \PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{om}\PY{p}{)}
\PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{m}\PY{p}{(}\PY{n}{om}\PY{p}{.}\PY{n}{rows}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{om}\PY{p}{.}\PY{n}{cols}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{MM\PYZus{}MAP\PYZus{}IJ}\PY{p}{(}\PY{n}{m}\PY{p}{,} \PY{n}{om}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{,}\PY{n}{j}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{om}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{,}\PY{n}{j}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{k}{return} \PY{n}{m}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{round}\PY{p}{(}\PY{k}{const} \PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{om}\PY{p}{)}
\PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{m}\PY{p}{(}\PY{n}{om}\PY{p}{.}\PY{n}{rows}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{om}\PY{p}{.}\PY{n}{cols}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{MM\PYZus{}MAP\PYZus{}IJ}\PY{p}{(}\PY{n}{m}\PY{p}{,} \PY{n}{std}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{floor}\PY{p}{(}\PY{n}{om}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{,}\PY{n}{j}\PY{p}{)} \PY{o}{+} \PY{l+m+mf}{0.5}\PY{p}{)} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{k}{return} \PY{n}{m}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{permutationMatrix}\PY{p}{(}\PY{k}{const} \PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{om}\PY{p}{)}
\PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{m} \PY{o}{=} \PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{identity}\PY{p}{(}\PY{n}{om}\PY{p}{.}\PY{n}{rows}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{m}\PY{p}{.}\PY{n}{permutateR}\PY{p}{(}\PY{n}{om}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{k}{return} \PY{n}{m}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{k+kt}{double} \PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{max}\PY{p}{(}\PY{k}{const} \PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{om}\PY{p}{)}
\PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{n}{om}\PY{p}{.}\PY{n}{size}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)} \PY{n}{DISPLAY\PYZus{}ERROR\PYZus{}AND\PYZus{}EXIT}\PY{p}{(}\PY{l+s}{"}\PY{l+s}{No se puede computar el máximo de una matriz vacía}\PY{l+s}{"}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

	\PY{k+kt}{double} \PY{n}{max} \PY{o}{=} \PY{n}{om}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{MM\PYZus{}WALK\PYZus{}IJ}\PY{p}{(}\PY{n}{om}\PY{p}{,} \PY{n}{max} \PY{o}{=} \PY{n}{MAX}\PY{p}{(}\PY{n}{max}\PY{p}{,}\PY{n}{om}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{,}\PY{n}{j}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;} \PY{p}{)}\PY{p}{;}

	\PY{k}{return} \PY{n}{max}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{k+kt}{void} \PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{minmax}\PY{p}{(}\PY{k}{const} \PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{om}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{double}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{min}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{double}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{max}\PY{p}{)}
\PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{n}{om}\PY{p}{.}\PY{n}{size}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)} \PY{n}{DISPLAY\PYZus{}ERROR\PYZus{}AND\PYZus{}EXIT}\PY{p}{(}\PY{l+s}{"}\PY{l+s}{No se puede computar el mínimo o máximo de una matriz vacía}\PY{l+s}{"}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

	\PY{n}{min} \PY{o}{=} \PY{n}{om}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{max} \PY{o}{=} \PY{n}{om}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{MM\PYZus{}WALK\PYZus{}IJ}\PY{p}{(}\PY{n}{om}\PY{p}{,} \PY{p}{\PYZob{}}\PY{n}{min} \PY{o}{=} \PY{n}{MIN}\PY{p}{(}\PY{n}{min}\PY{p}{,}\PY{n}{om}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{,}\PY{n}{j}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;} \PY{n}{max} \PY{o}{=} \PY{n}{MAX}\PY{p}{(}\PY{n}{max}\PY{p}{,}\PY{n}{om}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{,}\PY{n}{j}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{p}{\PYZcb{}} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{k+kt}{double} \PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{range}\PY{p}{(}\PY{k}{const} \PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{om}\PY{p}{)}
\PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{n}{om}\PY{p}{.}\PY{n}{size}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)} \PY{n}{DISPLAY\PYZus{}ERROR\PYZus{}AND\PYZus{}EXIT}\PY{p}{(}\PY{l+s}{"}\PY{l+s}{No se puede computar el rango de una matriz vacía}\PY{l+s}{"}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

	\PY{k+kt}{double} \PY{n}{min}\PY{p}{,} \PY{n}{max}\PY{p}{;}
	\PY{n}{minmax}\PY{p}{(}\PY{n}{om}\PY{p}{,} \PY{n}{min}\PY{p}{,} \PY{n}{max}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

	\PY{k}{return} \PY{n}{max} \PY{o}{-} \PY{n}{min}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{k+kt}{double} \PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{sum}\PY{p}{(}\PY{k}{const} \PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{om}\PY{p}{)}
\PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{k+kt}{double} \PY{n}{res} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
	\PY{n}{MM\PYZus{}WALK\PYZus{}IJ}\PY{p}{(}\PY{n}{om}\PY{p}{,} \PY{n}{res} \PY{o}{+}\PY{o}{=} \PY{n}{om}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{,}\PY{n}{j}\PY{p}{)} \PY{p}{)}\PY{p}{;}

	\PY{k}{return} \PY{n}{res}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{k+kt}{void} \PY{n}{imsort}\PY{p}{(}\PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{xs}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{int} \PY{n}{l}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{int} \PY{n}{u}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

\PY{k+kt}{void} \PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{sortElementsByAbs}\PY{p}{(}\PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{om}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{n}{MM\PYZus{}MAP\PYZus{}IJ}\PY{p}{(}\PY{n}{om}\PY{p}{,} \PY{n}{std}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{abs}\PY{p}{(} \PY{n}{om}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{,}\PY{n}{j}\PY{p}{)} \PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{imsort}\PY{p}{(}\PY{n}{om}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{om}\PY{p}{.}\PY{n}{rows}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{om}\PY{p}{.}\PY{n}{cols}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\end{Verbatim}
